---
layout: post
title: "Ebook #voyaserunironman"
date: 2017-07-21
description: "Crear un ebook con markdown"
category: 
- Triathlon
tags: [ebook, markdown]
---

Los que leéis este blog habitualmente sabéis que durante los últimos meses he estado escribiendo sobre la experiencia de preparar un triatlón distancia ironman. Más o menos cada semana he ido escribiendo un post en el que hablaba sobre diferentes aspectos del entrenamiento, el material, reflexiones personales sobre lo que iba pasando, etc... que iba agrupando bajo la categoría [#voyaserunironman](http.//psanxiao.com/voyaserunironman).

Finalmente el pasado 25 de Junio se celebró la prueba, [en la que conseguí ser *finisher*](http://psanxiao.com/ya-soy-un-ironman), así que para cerrar el círculo, decidí recopilar todos esos posts y crear con ellos un pequeño libro. Tanto desde la propia sección [#voyaserunironman](http://psanxiao.com/ya-soy-un-ironman) como desde la de [publicaciones](http://psanxiao.com/publications) está ya disponible para descarga en formato *epub*.

**Crear un libro con markdown**

Para crear el libro en formato ebook utilicé lo mismo que para escribir en este blog, [markdown](https://es.wikipedia.org/wiki/Markdown), un lenguaje de marcado con una sintaxis muy sencilla y que permite convertirlo muy fácilmente a diversos formatos.

Las fuentes del libro está en un [repositorio](https://github.com/psanxiao/voyaserunironman) de mi cuenta de github, disponibles para ser usadas libremente.


